<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>夏果 - film</title>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://slnq.github.io/tags/film/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2023-09-25T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://slnq.github.io/tags/film/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>パーフェクトブルー</title>
        <published>2023-09-25T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-09-25T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20230925/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20230925/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20230925/">&lt;p&gt;夜更けにパーフェクトブルーのオンラインチケットを購入した．今敏の作品は国語の授業でパプリカを観て以来だろうか．
この授業を取り仕切った先生は若くして博士を取った新進気鋭な偉い哲学者で私の最も好いていた教師だった．
随分と変わった方で授業は大変楽しく，期末試験の自由作文で満点を頂いたのは良い思い出だ．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;さて私に意識が確立する前に今敏は亡くなってしまい夢みる機械の制作の引き継ぎも虚しく終ぞ映画館で作品を観ることは叶わないと思っていたところの吉報であり一目散に観ようと思ったのだがいかんせん時間が合わずに一週間ほど機を伺った末にやっとチケットを購入できたわけだ．
いやはや楽しみで仕方がなく平沢進の曲でも聴きながら待とうかと思うがそういえば平沢進は今敏を知る前から知っていたなと記憶を辿るも何も浮かばずけれどもニコニコに延々と齧り付く少年期を送っていたのだからどこかで触れたのだろう．
こういう事が多々あり学校にも行かずにパソコンばかりをみていたあの頃を肯定しているわけだがこれは今がなんとかなっているからであり浪人やらと躓いていれば過去を責めていたのだろうと思うと結果論の都合の良さと専ら運だけは良い私を好んでならないがそれは社会的な失敗を人生の失敗にいれているあたりは嫌いでどうにも難しいなと感じる．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;そんなことを思っていると早々に当日となり映画館に至る．
客層としては中高年男性2割若年男性3割若年女性5割というところだろうか．
地雷系からパンク系まで様々な服装の女性客が目立ちにゃるらの台頭(NEEDY GIRL OVERDOSEの成功)以降のサブカルという感覚がしたのだが実態はわからない．
このような機に於いては以前なら色々と言うところだが&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;note.com&#x2F;upichang&#x2F;n&#x2F;n6faa2428d0fc&quot;&gt;ウがライターとして一歩を踏み出したり&lt;&#x2F;a&gt;
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;twitter.com&#x2F;animmony&quot;&gt;あにもに&lt;&#x2F;a&gt;が誠実さで受け入れられている現状を以て私が色々と言っても仕方がないのであるから口を噤もうと思う(当初はこれに絡む&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;live&#x2F;aXiD_Jo7leA?si=77cZVCo3aP8_CvcC&amp;amp;t=6324&quot;&gt;初鹿野ことなに送られたマシュマロ&lt;&#x2F;a&gt;にまで触れる気でいたが最近は専ら上記のような具合でそういった気概もあらないわけだ)．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;さて肝心の映画であるがテンポが良く内容も納得しやすかった．
特にテンポについての寄与は全くシーンチェンジが最たるものでシーンの長さが何よりも上手で呼吸のタイミングや集中力の起伏をきれいに管理しているのだろうなと観ていて驚いた．
君の名は。以後のアニメ映画は興行収入の面で目立ちインターネットに於いても話題になるわけで私も色々と観ていたがここまで適当なシーンチェンジは無いと言えよう．
また最終的には納得させるエンドを用意しており内容を把握して帰る事ができるのは大層親切で(今なら15+では済まないような描写を除けば)広く受け入れられる可能性のある作品だなと思う．
一方で理解するのは難しくそもそも精神の異常を理解でき(てから十分な時間が経過し)たら刑法には責任能力なんて概念は存在し得ないのだろうから難しくて当然であり何らかの答えを出すことに意味を感じないわけ．
また理解から遠ざかる近因でもあるが現実描写を曖昧にするにつれオタクへの信頼(卯月コウが由比ヶ浜結衣が自動販売機にてドリンクを選ぶ際に温度で迷うシーンより拝借し説明描写の細かさの逆数に近い概念だろう)が高まるというのは観ていてかなりワクワクした．
先ず魚の死亡に際し涙するわけだがそこで撮影における後悔を口にするのを観て正直かなり残念に思えたがその後はどんどん説明描写を削り最後にガラス越しにマネージャーを映すという構成は納得と不理解の両立に大きく寄与していると気付き当初の落胆も自らの無知蒙昧さを引き立てる．
序盤のモブオタクの説明とかも微妙だなとか思いつつ&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;dic.nicovideo.jp&#x2F;a&#x2F;%E3%81%88%E3%83%BC%E3%81%A3%21%E4%BB%8A%E6%9D%A5%E3%81%9F%E3%81%B0%E3%81%A3%E3%81%8B%E3%82%8A%21%21&quot;&gt;えーっ！今来たばっかり！！&lt;&#x2F;a&gt;で口角が上がったり(すると同時に90年代には存在していたのかと感心したり)と総合点がなんだかんだ高かったように思い出す．
アニメーション的には幻覚の霧越未麻の恐怖を引き立てる軽やかな足取り特に街灯スキップが相当に好きでGIFのミームに成り得るポテンシャルがあるようにさえ思える．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;それと幻覚の霧越未麻が最初(だったかな)に現れるシーンにて&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;live&#x2F;VFws8w5LiqQ?si=pc4-OOcUrKDexO36&amp;amp;t=3556&quot;&gt;雨森小夜の配信で聞き馴染んだ台詞&lt;&#x2F;a&gt;が飛び出してきて笑いそうになってしまった．好きな配信者の発言というのは脳裏にこびりついているものなのだろう．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;映画を見終え(来場者特典が終わっており落胆しつつも)外に出ると空腹を覚えてスマートフォンの地図アプリに頼れば木場公園があるというのだからコンビニでサンドウィッチとおにぎりを頂き足を伸ばす．
公園では芝生に座りラップトップへ向かう女性，ボールを蹴り合う男子大学生，ハンドボールで遊ぶ子供ら，散歩をする老人，ジョギングをする中年，犬の散歩をする女性と相当に私の好みの様相で何とも出来すぎているななんて思いサンドウィッチの封を切れば人工的な公園にて工場で作られたサンドウィッチを自然を感じながら食べるというのはなんとも冒涜的だなと思うわけだ．
それでもそこで感じた秋風は頭上を飛び交う鳩たちは向こうのビルを隠すように立つ木は確かであるのだから気分も上々に昼食を摂り満足して帰宅する．&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>君たちはどう生きるか</title>
        <published>2023-07-14T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-07-14T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20230714/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20230714/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20230714/">&lt;p&gt;14時とかの映画館に社会不適合面をして観に行くのが最も美しかったのだろうが生憎にも外せない用事があり17時頃に開場の回を観た．
いかにも我大学生であるぞと訴えかける風貌のものが多く嫌悪感を覚えたがスーツを着たものがみられないのは気分が良かった．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;見漁るまでもなくTwitterなどで流れてきた感想は宮崎駿を主人公に投影するものが多かったが，私は映画を観に行ったのであり映画を通して何らかの人物を観に行ったのではないのだから映画の感想を書こうと思う．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;zi-shang&quot;&gt;自傷&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;引っ越した先で貧乏な周りの生徒とは違う主人公はいじめられる訳だが帰路において自傷をしそのまま帰宅することで父親を大層心配させようとする．
工場を運営している父は金銭的にも地位的にも学校なんてものよりも上にあるようで即刻文句を言いに行くわけだが，主人公は学校に報告するように父親に頼むようなこともせず寡黙であり続ける．
感情移入に向いていない作品であったが序盤のこの頃は理解しておらず主人公に感情移入していた(もしくは主人公を純情なものと捉えていた)私は「いじめられたという事実を忘れないための自傷」であり父親に何も言わないのも「無為な心配をさせないため」の子供ながらの考えだと思っていた．
最終的に他者による世界の維持を受け継ぐか問われたときに自傷を悪意とし断ったことから「いじめの被害をかさ増しするための自傷」であったとわかるわけだが，この頃になると主人公の性格などもみえ納得できる．
しかし未だ残る疑問は悪意の内容であろう．いじめの被害をかさ増ししたという事実が悪意によるとしても，その悪意の内容はまた様々になる．
映画を観ていたときは「かさ増しをするという嘘をついたこと」と「他者の社会的権力に頼ったこと」の2つの候補が思いついていたが，後に考えてみると他者が築いた(もしくは維持した)世界を壊すことを選んだ主人公なのだから後者があたるように思える．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;xiang-kounoshi-jie-noji-yi&quot;&gt;向こうの世界の記憶&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;向こうの世界の記憶が保たれた理由が(主人公由来のものでは無いと)完全に明かされ，どうせ子供だからすぐに忘れる，との大人のポジションのキャラクターによる発言はかなり印象的だ．
子供の頃の記憶というのは得てして混濁していて，私にも印象的な夢だったのか素晴らしき体験だったのかはっきりしない記憶が残っている．
それでもジブリの映画という子供が多く観る映画(という特別な体験になりやすい形式)で夢か現か幻かわからないシーンを差し込み世界を移動しキャッチーな殺人をするキャラクターを登場させておいて，この発言だ．
人格形成期に大人による純粋な侮慢の存在に気づく者は多くなく，少数派の彼らはどうにも生きにくい人生を送っているように感じているわけだが，映画にて言及されるというのは多数の者を恰も少数であるとの認知を抱かせ，少数の者には多数であると失望させるように感じてならない．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;shi-jie-nowei-chi&quot;&gt;世界の維持&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;本の虫が最終的に世界を見守る立場になるというのは道理のように感じるわけだが，世界の維持を血縁者に託すにおいて対象者の自由意志を重視することはあるのだろうか．
横槍が入り世界が崩壊を辿り，緊急の場において大叔父は再婚者を連れて逃げるように主人公へ言うわけだが，世界が崩壊し始めなかったらどうなっていたのかは気になるところだ．
自分の維持しない世界に興味が無いのであればオウムの独裁者にでも引き継げば良いのだろうが血縁者に拘るというのは，これについては宮崎駿に繋がる話しか出来ないように感じるので略．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;fu-qin&quot;&gt;父親&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;妻が死んだから妻の妹と結婚する&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;敢えて転校初日に車で登校させる&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;地位を私用し学校に苦情を言いに行く&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;サイパンが落ちたおかげで工場の調子がよい&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;子供の怪我をみても三言目には社会情勢の話を始める&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;と気持ち悪い点は多かった．もっとも気味が悪いのはこの父親を(理解したうえで)受け入れている主人公だろうが．
受け入れてはおらず家族を大事にするが故に父親が好きという理由で再婚者を取り戻そうと動いたとも考えられるが，いじめへの対応をみると受け入れているとするのが道理のように思える．
原作を読んでいないのだが，どうやらエリートの生き方に関するようで，父親の地位を使うというのが冷静で合理的とされているのならば忠実で良いのだろう(ペリカンを赤子になる魂と共に焼いた時に長期的には赤子になる魂に有利なのに短期的な損得をみて批判するあたり主人公が合理的なつくりになっているとは思えないが)．
このあたりは原作を読んでみないとなんとも言えないが，どうにも私には「子供は純情で認知能力が低い」状態にあって欲しいきらいがあるために歪んだ感想になっているようにも思える．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jun-tatihadousheng-kiruka&quot;&gt;君たちはどう生きるか&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;他者の世界に生きないだとか友達と共にあるだとか説明的で生き方について色々と説法を説いてきたわけだが，私としては若かりし頃の母親が火事で死ぬことをわかった上で現実世界へ(火は得意だからと主人公を安心させながら)戻ったことが全てだったなと感じる．
セカイ系の流行りは0年代から飛び出し君の名は。で大衆的になったわけだが，その一方で「私は私の人生を生きる他に無い」と提示してきたように思えた．&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
