<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>夏果 - event</title>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://slnq.github.io/tags/event/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2023-12-10T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://slnq.github.io/tags/event/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>さいたま</title>
        <published>2023-12-10T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-12-10T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20231210/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20231210/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20231210/">&lt;p&gt;電車を降りるときにでも転がる空き缶を回収しようかと思っていたらひと駅手前で降りた若い女性が代わりに捨ててくれた
こう拾おうとしていた人間がいうと説得力も無いが随分と珍しいなと感じる
捨てられたそれはモンスターというエナジードリンクでそういえばコーヒーとエナジードリンクが概してポイ捨てされているような気がする
飲み物を買うことが少ないので知らないが缶の飲み物は他にはないのだろうか&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;さいたま芸術祭に行ってきた
十日町が被っていたこともあり往路は少子化が嘘のように若い人で溢れていた
会場である旧市民会館おおみやの前でたむろする髪を染めた大学生に思わしき集団や周りを気にせずに写真を撮る二人組をみて入場を諦めた
さいたま市によって隠蔽された大宮市は今なお健在で帰路にみた三菱マテリアル跡地の大きなマンションはそれを正当に更新する
しばしば浦和対大宮のように謳われることがあり似た二大都市のように思われるが趣がかなり異なる
上野の博物館に行くような気分で訪れた人は辟易とするのではないだろうか&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;埼玉で偏差値の高い代表的な高校を並べると&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;浦和高校&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;大宮高校&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;浦和一女&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;となる
未だに公立の上位校が共学に変わっていないのは珍しく(？)浦和とはそういう地域な気がしている
さいたま市のなかでも緑区に次いで0~14歳人口率をもつ浦和区だが子育てに向いているかといえば微妙だろう&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一方で商業施設では似たような様相で大宮の近くは&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;高島屋&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;そごう&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;マルイ&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;浦和は&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;伊勢丹&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;パルコ&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;と百貨店も月賦屋もある
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.parco.co.jp&#x2F;parco&#x2F;corporate&#x2F;pdf&#x2F;annai2005_all.pdf&quot;&gt;ちなみに新都心のコクーンは大宮の面をしているが実質パルコ&lt;&#x2F;a&gt;といわれる&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;せっかくなので浦和に寄ってから帰った
駅の近くではモンスターが配られていて老若男女が並んでいた&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ここは休日にイベントへ参加してしまった自業自得ということでひとつ&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>文フリ36→37</title>
        <published>2023-11-28T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-11-28T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20231128/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20231128/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20231128/">&lt;h1 id=&quot;wen-huri&quot;&gt;文フリ&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;文フリ36で買った青春ヘラ5も7も読み終えてはいないが37へ向かう
目的は&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ボーカロイド文化の現在&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;REBOX5&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;といったところ
いつもどおりVTuber関連の本を買う感じ
今月はこれらに加えてユリイカ2023年12月号　特集＝長谷川白紙も買うので財布が心配&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;vtuberben&quot;&gt;VTuber本&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;良い機会なのでVTuber周りの本を整理しておく
noteとかを読んでいると引用とかもなく〇〇のnページにある通り～のように書かれることがたまにあり手元に置いておくことの大切さを感じている&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;持っている本&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ユリイカ2018年7月号　特集＝バーチャルYouTuber&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;CONTINUE Vol.65&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;フィルカル Vol. 7, No. 2&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;現代思想2022年9月号　特集＝メタバース&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;青春ヘラver.5「インターネット・ノスタルジー」&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;青春ヘラver.7「VTuber新時代」&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;欲しい本&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ヱクリヲ vol.10&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ポストメディア・セオリーズ メディア研究の新展開&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;死者の民主主義&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;フィルカル Vol. 8, No. 2&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;平成最後のアニメ論 教養としての１０年代アニメ&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;肉を脱ぐ&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ユリイカ2023年12月号　特集＝長谷川白紙&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ボーカロイド文化の現在&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;REBOX5&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;36notokininokositamemo&quot;&gt;36のときにのこしたメモ&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;眼鏡が多い&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;派手髪も多い気はしたが目立つからかも&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;新宿と秋葉原を混ぜた感じ&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;多種多様だったが予想より日常に即した本があり驚き&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;13頃は空いていたが14頃は結構混んでた&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;今見返すと来場者層についてばかり書いていて本をもっと見ろと苛立つ面も
日常に即したというのは料理の本が置いてあったのが衝撃的だったからかな
次回から有料になることからもわかるようにオタクイベントの1つとなりつつあり大きく動いた回が36だったなと思う
先日のNT東京とかと比べると服装や外見に気を遣っている人が多くこれまた現代的なオタクといった様相だった&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;37nixing-tutekita&quot;&gt;37に行ってきた&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;苛立つとかなんとかいったけどやはり先ず客層に触れたいのだが36よりも随分と丸くなったような気がする
寒いからかな
けれど客足は遠のいていませんね
小説メインのA会場は軽く歩き批評メインのB会場を中心にみていた
前述の&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ボーカロイド文化の現在&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;REBOX5&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;以外にはコミュニカシオン第二号を購入した
郊外に嫌気がさして地方都市への転居を決め半年をきった今に丁度良いと感じたため&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;それと小さい子供を連れてきている人がおり驚いた
将来が楽しみなような&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yuriika&quot;&gt;ユリイカ&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;ユリイカを買いに行ったのだが結果としては何の成果も得られませんでした
定期圏内にhonto系の本屋が4店舗くらいあるのだが大きい駅が最寄りでは人混みも相当であるし距離もありそうに思ったので適度に都会から離れたところへ行ったのだがこれが良くなかった
都会の本屋以外の経験が薄かったせいだろうが品揃えの悪さを全く見積もれていなかったために青土社の本なんて見当たらず店員も(少なくとも表には)1人しかおらずレジにいるため聞くこともできない
加えて悪いことにその土地があまり好きではなく実際に客層もなんだか苦手でじっくり探すことも出来ず動悸のなか退店する他なかった
そもそもhontoのポイントを消費しようと家からほど近い贔屓(というには浅はかで子供の頃から使っていただけであるが)の紀伊国屋を裏切ったのが悪かったように思える
せっかく今日は暖かい日であるから嫌々ながら外に出て赤く染まるもみじに見惚れて前からくる方に当たりそうになるのを精一杯かわすなど日常といえるなにかを得られるように思ったのにこうして締められた一日は暫く私を苛み布団に依存させるんだ
失敗からくるトラウマというのはなる前に同じ行動で成功することで予防できるようなので明日こそ都心の本屋でポイントを使ってユリイカを買おうと思う
こういう行動に至るというのは最近の少ない成長の1つでどんどん私を嫌いになっている&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>精神 休養 NT東京 精神</title>
        <published>2023-11-06T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-11-06T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20231106/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20231106/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20231106/">&lt;h1 id=&quot;shui&quot;&gt;水&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;幼少期によく行っていた商業施設まで歩いて行った
あの頃は専ら自転車か電車でそれでもかかるなと思っていたのだが15歳にもなると生活圏が広がり1時間の電車通学が普通になった私には歩いて30分も苦ではない
研究の響きに憧れた施設は潰れて下らない高級マンションやら少しくらい遊具を置いてやって欲しいただの芝生やら博物館を備えた国の施設となっていた
しかしそこには少子高齢化を感じさせない数の子どもとそれを尻目に談笑する母親がいて放射能汚染の噂が絶えない研究施設より遥かに良い光景なのだろう(その噂のある場所に大量の子供がいるのもまた良い)
商業施設は平日の夕方で近くの高校生が多くおり活気にあふれていた反面、地域のイオンさながらに椅子を占領する老人がみえ変わらないなどこも
帰りは強風の中を闊歩する
帰りコンディショナーをすると普段より多くの髪が抜け自分を褒めた&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;mu&quot;&gt;木&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;久しぶりに行った秋葉原は知らない街だった
コロナが終息しマスメディアがインバウンドだなんだと言い出してから行くのは初めてだろうか
以前は中国語話者が多く次に韓国語しかし彼らを足しても日本語のそれには及ばない割合だったように思う
今日は非アジア人が多く様々な人種の方がいた
ソフマップまんだらけ駿河屋トレーダーなど色々と巡ったが店内もとにかく外国人ばかりだ
日本人の方が少なかったのは今日が平日だったからだと信じたい
それはそうと同人誌や美少女ゲームなどアニメや商業漫画と比べればメジャーでない分野を扱う階にも多くの外国人がおり意外(SCA自が中国で人気以上の情報を知らないため)
また駿河屋の美少女ゲームの階ではメイド服の女性が店員をしており平日なのに！？などと驚いていた
私の秋葉原観は俺妹で決定づけられているので電気の街というよりオタクの街の印象が強くメイド服をみると喜んでしまう&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jin&quot;&gt;金&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;祝日に敢えて商業施設へ行くという愚行
水曜日のところとは別のしかし都内ではないところへ行き郊外の人口密度を体験してきた
やはりショッピングは平日の昼に限ると改めて思う&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;tu&quot;&gt;土&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;wiki.nicotech.jp&#x2F;nico_tech&#x2F;?NT%E6%9D%B1%E4%BA%AC2023&quot;&gt;NT東京&lt;&#x2F;a&gt;へ
ポスター発表で誰にも質問ができず他の人と話している後ろで参加している風を装うあの時間を思い出した
展示自体は面白く気になるものは少なくなかった
特に気になったものは&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ヘッドの角度を変えられる3dプリンター&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ボトルの中で組む基盤&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ペンでx軸を台でy軸を動かすペンプロッター&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;あたり
それとニキシー管が流行していてニコニコというよりはツイッターによってきているなとの所管
楽しかったけれどコミュニケーションの不得手より苦汁を嘗めることとなった(1対1だから厳しいので友達などを誘えば良いのだろうが友達もいない)
年齢層としては電気や機械の設計をして参加への諸手続きが出来る人たちという感じ
参加者側も若い人は多くない一方で普通に科学技術館に来ていた子供とかもいた
大学を出ると高給になりがちなのが情報系であり趣味として続けやすいのも情報系となっては若い人が電気や機械から離れるというのも納得
トボトボと会場を後にして皇居東御苑に救いを求めるも外国人が多く空気感が苦手で庭園美術館を懐かしみながら電車に乗る
生徒がやけに多い
ゆとり教育が尾を引くなかで義務教育を終え高校へ通わなかった私には土曜日に制服を着て電車に乗るという体験が全くわからず漠然と羨ましい(当人からしたら休日授業なんて堪らないだろうが)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;ri&quot;&gt;日&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;月曜日に備えて家から出るつもりは無い
ネットショッピングで注文していた商品が届いたので早速SwitchのUbuntu化を行う
無理だろうなとは思いつつもSteamの導入を試し失敗
一番の目的はiOS以外の携帯端末が無いために私が動作確認用のAndroid端末を手に入れることなのでUbuntuにはさっさと御暇してもらう
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;slnq.github.io&#x2F;photos&#x2F;20231226.html&quot;&gt;Androidをいれてヘブンバーンズレッドをいれてみた&lt;&#x2F;a&gt;
動作は思ったとおりスムーズで無かったのでWebサイトの動作確認にも微妙かな
ヘブバンをプレイしている様子の画像は祖父の形見の一眼レフで撮ったもの
いかんせん古いカメラなうえ私自身に技術が無いわけだが満足できる写真は撮れるので暫くはこれで練習かな&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yue&quot;&gt;月&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;結局家にいた
明日こそは学校へ行こう&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>小沢健二 東大900番講堂講義</title>
        <published>2023-10-01T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-10-01T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20231001/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20231001/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20231001/">&lt;h1 id=&quot;jiang-yi-qian&quot;&gt;講義前&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.hihumiyo.net&#x2F;u-tokyo&#x2F;&quot;&gt;【影響学セミナー｜第六セミナー《イメージの影響学》（小沢健二 東大900番講堂講義）】&lt;&#x2F;a&gt;への出席が認められた．
ここ数日はTwitterで延々とパブサをしては未だメールは送られていないようだなと逸る気持ちを抑えていたりしていた．
私への出席を認めるメールは20時頃に来たのだが，Twitterにはもっと早く具体的には16時頃に届いている人がいた．
この間は地獄だった．これまでの人生において志望校に落ちたことも無ければ，単位を落としたこともなく，挫折した経験もない．運も良い方で応募したイベントに外れた記憶も無かった．ここの講義への参加が認められなくば，私のレポートが低質だったということに他ならない．本当に認めたくなく，レポートを読んだ方との相性が悪かったのだ等と思っているとメールが来た．
嬉しくて仕方がない．しかし参加できる喜びよりもレポートが評価された喜びの方が上回っているように感じては競争社会にしか生きられない悲しき教育の賜物だななんて自己承認の喜びをごまかすのである．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;twitter.com&#x2F;haroru4649&#x2F;status&#x2F;1707443211667701935?s=20&quot;&gt;日本の大学受験、ゲーム性が高すぎて、学問に対して造詣も興味もないゲーム依存性患者が結構簡単に高学歴になれてしまうという重大な欠陥を抱えてるな。&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;法政経が人文より上にみられがちなのは上という概念からしてこのツイートを表していて苦手だな．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;時が経つのは早くてチケットを発行できるようになったことを伝えるメールが来るも先延ばし癖が強く講義の前日にやっと発行するがLoppiを使うのが初めてで慌てた末にチケットを受け取り忘れて退店した．
しかし延々とTwitterをみていたおかげでパブサにひっかかっていた同講義受講者のチケット画像のツイートを思い出し引き戻そうかなと思うもチケットを受け取り忘れたなんて思われては恥ずかしくて仕方がないから適当に散歩してから戻り店員にのみ恥をかきながら大いに謝罪し感謝を伝え入手した．
それまでの散歩はチケットのことばかり考えていたがここからの帰路においては専ら受け取りの失敗についてのみ考えるわけで普段より大幅に遠回りをし私の注意力散漫さや社会性の無さを思い知り遊歩道で足を止めるなどし少し驚くと同時に衝動的に起き理由が定かでないことが往々にしてあるというのも納得がいった．
それにしても店員さんは優しく私が取りに戻ると「チケットを取りに来てくれたから対応しておいて」と他の店員さんに言ってこの「来てくれた」が嬉しくて仕方がなかった(店員さんは灰色のカラーレンズをしていたから怖そうだなと感じていたが思えば私も普段からカラーレンズを着けているし周りからはこのように思われているのだろうか)．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jiang-yi&quot;&gt;講義&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;さて当日は午後に起き苦手な渋谷を突破するなどしてあまりに普段通りなまま講義が開始となる．
講義の前半は色々と注釈しながら進む訳だが一切の説明なしに郵政省との言葉を出されて随分と好きな空気感があり期待感が増す(私が物理学を物理学として初めて習った時の先生は函数と書き大蔵省とよぶような人でどうにもその頃を忘れられない)．
教科書を見直す事なく帰路に於いて書いている今であるが印象的だった3点を一先ず書こうかな．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;プラトンのイデアに関してを褒めた後にトップダウン的もしくは優生思想を孕む彼の哲学を「読むのも嫌だ」と下す．東大で、大学在学者もしくは大学職員のみを対象にし、作文で人を選別した後に、行う講義でこのようなことを言われても特に思うことはない．人文学系の講義というのは往々にしてこういうことがあり今の学生は授業中に声をあげることもないとわかっているから議論にもならない．これは全編を通して日本を西洋化の中でうまく立ち回れていると褒める彼がアメリカに住んでいることにも繋がるポジショニングである．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(なんだかファスト教養のように)様々な分野を話されていた中で大抵は把握していた話題だったが詳しくないものもありnutritionismへの問題提起についてが特にあたる．
いやベースブレッドなども買っているし食事に面白味を見出さずタブレット1つで一切を替えられないかと思っているのだから当事者でもあるのだが具体的な問題意識の言語化に至っていなかった．(私に苦痛でしかない)食事は心を豊かにするらしくこれは(大変なお気に入りの)四季と同じようなものであり尊重する方が良いのだろう程度にしか思っていなかった．また海外のメニューの表記なんてのも意識しておらず実際のところ私が以前にシアトルに行った頃はそこまででは無かったし体験がアップデートできていなかったからだろう．
こういうことがあるとかなり悔しく思いよりもっと人生に誠実にあろうなんて思うが同時に怠けることこそが人生であり私に誠実なのではないかと葛藤し一日を終えることも多い．
しかし彼の言う通りで日本は西洋化した空間の中でうまくやっているというのは(これに限らず)確かに思うが鎖国の頃からの名残だろうか(もっと昔の邪馬台国の頃から外国との関係は達者だったのかもしれないが歴史には造形が無いもので)．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「ひとつ」についてのuniを西洋的と onenessを非西洋的であるとした時は流石に驚いた．今回の講義で最も素晴らしい主張だったように思える．後ろにどのような理論があるのかは知らないが onenessに感じる暖かい橙色とuniにみる硬くも透明な青い緑の差は西洋的か否かを分するに甚だ寄与しているように思え極めて直感的で納得感のある主張だった．この私の共感覚に迎合する主張をやけに高く評価する悪癖は直すべきなのだろうが見える世界を肯定されては堪らないものだ．ここで使われている仙厓義梵(教科書では仙義梵との誤字)についてだが去年や今年の頭に色々と展覧会が行われていたように記憶しており機会を逃してしまい少々後悔している．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;全体を通してとても勉強している方による極めて優しい講義だったなとの印象を受けた(しこれがファスト教養的に感じるのだろう)．色々と指摘したい部分も多いがこの内容をたった3時間に納めるのは偉く細かい点を拾っていては倍は下らない．また人文科学から社会科学から自然科学まで色々と跨いで話しをしているわけでここまで幅広く知識を蓄えアウトプットし取り沙汰されるべき間違いが無いというのは尊敬せざるを得ない．また教科書は綺麗なデザインでありながら文献がきちんとありわかりやすい(それにしてもこの装丁で3000円は恐ろしい)．知らないトピックには興味が沸いたし知っていたものには反論する点を探せて極めて楽しい講義だった．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;講義だった？
「今の学生は授業中に声をあげることもない」と書いたがではいつ抗議するかと言えば講義後の休憩時間である．(納得できない点を言い合いに行き大概は負けるのであるが)この時間が設けられていなかったのは講義としての側面が弱いということの表しのように思える．また受講生について色々というのも良くないが歌が終わった時や講義の最後に拍手をするのはどうなのだろうか．講義なんて先生と敵対こそすれ称賛の拍手なんて……などと困惑すると同時にアーティストが講義をやるとはこういうことなのだろうとも思ってはいたので溜飲も下げられる部分も(諦念による解決には適さないなんてのは直感するが辞書を引けば別に問題はないように思え)また．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jiang-yi-hou&quot;&gt;講義後&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;教科書を見返して特に気になった点を書こうかな．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;画像について(カメラを代表する)入力においては色域や色の分解能を取り上げるが(モニターを筆頭に)出力では解像度ばかりを推してきている，という話があったが&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.eizo.co.jp&#x2F;products&#x2F;ce&#x2F;cs2740&#x2F;&quot;&gt;EIZOなどは10bitモニターを売りにしている&lt;&#x2F;a&gt;．また昔はQuadroでしか出来なかった10bpcの設定がGeForceでもできるようになるなど色については表示の部分でもかなり気を使われている傾向にある．(ここからは完全に趣味の話だが)&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;en.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;PenTile_matrix_family&quot;&gt;ペンタイル方式&lt;&#x2F;a&gt;などの存在も人間の色域を考慮しつつコスト低下に一躍買っておりどうにも出力で色についておざなりになっているとは思えない．とはいえ最近だと&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.meta.com&#x2F;jp&#x2F;quest&#x2F;quest-3&#x2F;&quot;&gt;Quest 3&lt;&#x2F;a&gt;が有機ELではなく液晶だったというのは大変残念に思うが(小沢さんもVRの後に現実を観ると鮮やかだと言っていたが全くその通り)．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;匂いのデジタル化について色々と話し教科書には東工大が紹介されているが味覚にも進展がみえ明治大学の研究にも注目していく必要があると思う．個人的には(技術の面で)味覚のほうが先に実用化に漕ぎ着けるように思うがVRやら映画やらでの実用を考えると需要は嗅覚にあるだろうなとも思う．また触覚については電通大がかなり熱くこれも期待．
なんか他にも気になった記憶はあるが何だったかは覚えていないのでこの辺で．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;せっかくだからと受講者用のDiscordでも参加したが空気感が苦手だったために少しずつみている．
一方でかなり自分語りを含めて長文をｶｷｺしている方もおり，それは随分と好みでオアシスたり得ている．&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
