<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>夏果 - museum</title>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://slnq.github.io/tags/museum/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-12-14T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://slnq.github.io/tags/museum/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>印刷博物館</title>
        <published>2024-12-14T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-12-14T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20241214/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20241214/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20241214/">&lt;p&gt;電車に乗っているとやたらに変な広告がうたれていてよくみると写真植字の百年とそう書いてあって興味のある部類の展示を見つけ喜ぶわけだがそれ以上に乾いた生活の中に綺麗な広告が現れたことへの歓喜を押さえつけるように見つけた次の日に行くことが出来ない社会性という鎖への苛立ちだとかそういうことに囚われて企画展のことを忘れたまま休日を迎え朝起きると不思議なことに決定付けられていたように身体は身支度を進めていて寒さも忘れたようによく起き扉を押していた
博物館に向かって歩くわけだが少し用があって御徒町あたりを散策するとハミクリのようなまどそふとらしき絵柄に群がる黒い人々がいて何かしらのイベントなのかと調べてもあまりヒットせずそれでも新作が出るとの発表が同じ頃にあったから何かしらあったのだろう
お茶の水にも所用があったから少し遠回りだけれど寄りつつ飯田橋の方へ向かう
印刷博物館に着く頃には脚が若干疲れていて流石に電車の距離だったかと反省しながらも冷たい風を浴びてパサつく髪に手櫛をとおし最低限の身なりを整えて印刷博物館に入る&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;お目当ての企画展たる写真植字の百年へと勇むも手前にあった世界のブックデザイン2023-24という無料のギャラリーが今日から開いているらしくその並びが遠くからでもわかる魅力的な風合いでまずはそこをみることにした
無料なのが信じられないくらい素晴らしい展示で説明的な文章で紹介しても仕方がないように思うから具体的なことは最小限に留めるのだけれど中国が凄かった
出版の流行や歴史を知らないからこれが進んでいるのかはたまた他国の追随なのかはわからないが奇をてらっている感じがしないのに面白さがあったりそもそも漢字のみで構成された文章は美しかったり
色使いもパキッとしていたり一方で白を基調にしたやわらかい装丁もあったりとバラエティ豊かでみていてとても楽しかった
取り敢えず行路覌心については翻訳しつつ読みたいなと思う(どこで買えるのかは今後探さなくては)
他にはSE 42が良かったな昔から家具が大好きだったから読み応えがあって今から買いたいよ
それと人の部屋の写真を集めた本も良かった(配信者が行うリスナーの部屋の写真をみて色々と言う配信が好きなので ね)
タイトルを失念してしまったから出品リストの紙をみつつ思い出したら追記するね&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;写真植字の百年の方はそもそも初めて知ることばかりでかなり疲れてしまった
リョービやモリサワの方のインタビュー動画が流れていたのだけれど60-70代の方が話していてパソコンが登場する前の時代は近いようで遠くて隔絶がされているのだなとか
ディジトンのインテリ趣味らしさとアスキーアートへ受け継がれていそうな思想だとか
タイポスは今見ても尚衝撃を受けるなとか
オレンジや黄色や赤のようなポップな色のボタンが配列された植字機のモダニティは映えるなとか
そもそも写真植字とはその仕組とは
みたいな本当に知らないことを知る日だった
ヘアピンまみれのパンタグラフ彫刻機をみたときにも思ったのだけれど情報化の前の機械って(それぞれの部品が今のような効率化をなしえていないから)大仰であまりにも物理的で好き&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;博物館とか科学館で新しいことを知ることってあまりなくて
知っている内容を実際にみることを目的で訪れることが多いから珍しい体験だったな
いや知らないことも多くあるのだけれど根本の部分の知識は最低限あることが多いから&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;寒空のもと風をかき分けて歩いたり新しい知識を短時間で大量にインプットしたり昼食を採るのを忘れていたりと書きながらどんどん具合が悪くなってきているのでこのくらいで&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;もう少し写真植字について詳しくなったら追記しようかな&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>貨幣博物館 機種変更</title>
        <published>2024-11-30T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-11-30T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20241130/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20241130/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20241130/">&lt;p&gt;携帯を買い替えた
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;slnq.github.io&#x2F;photos&#x2F;20241116.html&quot;&gt;癇癪で壊してしまったから&lt;&#x2F;a&gt;
懐は寒くiPhoneは買えなくてソフトバンクでmotorola edge 50s proを買った
機体が1万円くらいで通信料は3000円くらい
契約月は日割りらしくて11月29日に契約したから2日分くらい
11月30日にbic simに乗り換えたからそうなった
mnp乗り換えだと1万円くらいのポイントがもらえたから機体の分は打ち消さた
5 GBのプランで月1000円程度だけれど半年は500円くらい引かれる
毎月500円の出費も重いけれどやっていけないほどではない&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;秋葉原のビックカメラに行った
交通費がかからない店舗はここだけだったから少し遠いけれど
携帯契約のカウンターは混み合っていて店員も客も外国人が多い
忙しない言語や聞き慣れない訛の日本語で騒々しくてイヤホンが外せなかった
仕方なく日本橋三越まで歩いた
岩本町のあたりを過ぎると街は落ち着きを取り戻して多少は息がしやすくなる
20分くらい歩くと日本橋のあたりに
いざ三越へ
行く前に貨幣博物館に寄った
造幣さいたま博物館が楽しかったから行きたいとは思っていて期待して入ったのだが狭いし人は多いし展示自体も造幣局の方が興味があって満足感は低かった
立地の問題と展示の趣向の問題かな
造幣局は造幣に焦点が当てられて技術の話が多分にあったが日銀の方は通貨の歴史が主体となっている
多少は紙幣の技術とかも紹介されていたけれどいかんせん狭い
そういえば随分と昔に王子のお札と切手の博物館に行ったっけ
紙漉き体験とかをやった記憶があって良い博物館だったな&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;油を売りつつ三越本店へ
土曜日なのに人が少なくて過ごしやすい
ただ店員はスーツばかりでそれは少し苦手だ
法被を着たりカジュアルなユニフォームを着ている印象がある家電量販店でさえ三越内では全ての店員がスーツだった
息は詰まるが人は少なく静かだしカウンターも余裕があるから楽に手続きができた&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;うるさい秋葉原で慣れない英語に苦労しつつ店員をするのと
余裕こそあるがスーツを着用する必要のある日本橋で店員をするの
どっちが楽なのだろうか
給金は違うのだろうか
そういうことばかりを考えながら店員の指示のままに契約をした&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;変なことを考えてしまい鬱々としながら三越を出る
昔だったら何も気にせずに地下に降りて銀座線に乗っていただろうが今の私には歩くしか選択肢がなくて
陽が苦手だから歩くこと自体は嫌ではないはずなのに落ち込む一方で&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;追記
家ではWi-Fiを導入していないからandroidも有線lanに接続する必要があってハブを買った
UGREEN Revodok 6-in-1 USB- Hubというlanやusbやhdmiやパススルー給電に対応している
amazonでは商品説明画像にandroidの表記があったから安心していたが実際に届くとパッケージのcompatible systemには無くて不安に思いつつ使ってみると使えて安堵
hdmiはまだ試していないけど期待が高まる&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;機体の使い心地自体は良好
細かい動作のひっかかりやキーボードの動作などはiPhone11の方が良かったなと思うが携帯の使途なんてブラウジングとTwitterと音楽再生くらいなのだから動作で色々と言うのは贅沢だろう
カメラがあまり解像しないのも少し残念だがそもそも一応のミラーレスを買ったのだからそっちを持ち歩くべきだろう
私が十分に体力と腕力があればミラーレスにdapにヘッドホンに本に時刻表に地図に持ち歩いて丁寧に生きることができたのに
実態は小さいハンドバックに携帯電話と新書だけをいれて電車に乗っている
基礎体力をつけるための運動って最初の一歩がなかなか難しくて私は少しでも重いものそれこそミニコンポあたりのものでさえ少し動かすと体が火照って頭痛がして暫く寝込んでしまうそんな体質だから何から始めればよいのか果たして始めることもよいことなのかさっぱりわからない
そういえば健康診断で低体重で大きな病院の紹介状を渡された
食事だとかそういう方面から始めるべきかもしれない
散歩は好きなのに一向に健康にならないのはなぜ&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>造幣局</title>
        <published>2024-01-23T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-01-23T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20240123/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20240123/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20240123/">&lt;p&gt;最近もまた鬱々として学校へ行かずに布団の中で時間を耐えている
どうにか打開するために埼玉にある造幣局へ行ってきた
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.mmc.co.jp&#x2F;corporate&#x2F;ja&#x2F;company&#x2F;env_disclosure&#x2F;rd20230902.pdf&quot;&gt;近くに放射線廃棄物があるとして有名なところ&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;平日の昼は小さい子と親がたくさんいる
羨ましいなと思った後に2歩ほど歩いては小中学校をやり直すなんてあまりに過酷で全く都合の良い考え方だと自らを嫌悪
そのまた2歩進んでは親でなく子に羨ましさを感じたことに気づき主観年齢の低さもしくは社会的成功への望みの薄さにまた嫌悪&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;いざ博物館に入館すると受付の方が手招きをし着いては必要事項を書き説明を受ける
随分と丁寧で長い説明を受けると昼休みにかかるから先ず工場をみると良いと勧められてはそちらへ足を運ぶ&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;工場では腰から天井までがガラス張りの廊下を通って働いている様子を眺められる
彼らはみられることに慣れているのか普段通りに作業をしているが私は全く心地が悪い
こうやってガラスで隔て働く様をみては歴史の教科書でみた近代化以降の工場における意地の悪い生産管理者のように思えてくる
もしくは暇そうにぶらつき学生の回答をみては鼻で笑う試験監督だろうか
早々に博物館へと逃げ戻り彼らが昼休みをとっている間に私も心を整えようと展示をみ始めては1組の母子がいてなんだか安心した
仲の良さそうな彼らが退いては興じていたその機械に向かうと硬貨の診断ができるようなので所持していた5円玉をいれてみると直径や厚さや重さから硬貨の健康度合い(摩耗しているか)を検査してくれ写真までつけて結果を印刷してくれた
嬉しいのだけどそれよりも検査の機械に書いてあったKEYENCE GT2の文字に見覚えを感じてそればかり覚えている&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;他にも展示はいろいろとあって&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;硬貨の歴史(日本&#x2F;西洋&#x2F;東洋)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;製造過程&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;技術の紹介&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;記念硬貨の展示&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;勲章の展示&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;などなど
おおまかな内容は
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.mint.go.jp&#x2F;media&#x2F;2023&#x2F;03&#x2F;ayumi150.pdf&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;www.mint.go.jp&#x2F;media&#x2F;2023&#x2F;03&#x2F;ayumi150.pdf&lt;&#x2F;a&gt;
に載っているかも&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;歴史について展示でも上のpdfでもいきなり出てきて解説もされないジャンビエ社の縮彫機なのだが英語なら多少の情報がある&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;nnp.wustl.edu&#x2F;library&#x2F;dictionarydetail&#x2F;516177&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;nnp.wustl.edu&#x2F;library&#x2F;dictionarydetail&#x2F;516177&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;doubleddie.com&#x2F;58201.html&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;doubleddie.com&#x2F;58201.html&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;アメリカが1907年に購入する前の1904年に日本では導入されたというのは意外だが今の途上国においてどうせ0(というと失礼だが)からのスタートならとガソリンではなく電気自動車のインフラを整えているのと近い話なのかなと思う&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;製造過程については100円硬貨の粘土原型や転写に用いる極印など貴重なものがみられた
こういうものを展示しても偽造されないというのは相当な技術なのだろう
いやこんな展示は別に偽造への寄与をなさないのだろうか
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;promo.kadokawa.co.jp&#x2F;qcomic&#x2F;&quot;&gt;万能鑑定士Q&lt;&#x2F;a&gt;を思い出したがあまり話の内容は覚えていない&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;技術紹介ではおかれたテクノプルーフ硬貨セットに心が奪われる&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2002年の三次元潜像&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;2004年のバイメタル&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;2005年の箔クラッド&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;2010年の虹色発色&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;と4つほどあるようだ
技術系の展示会が好きな私はこういう開発中の技術を取り入れた試験品といった一面ももつ商品がお気に入りでこれから販売されたらぜひとも購入したい&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;記念硬貨の展示では(記念貨幣を中心とした)外国貨幣の展示が印象深かった
硬貨を他国に作ってもらうなんて大丈夫なのだろうかとも思ったが&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;明治2年(1869)年、加納夏雄とその門下生により進化兵の見本を製作しましたが、その作品は当時造幣工場の建設にあたっていたイギリス人の建築技師ウオートルスを「わざわざイギリスに極印の製作を発注する必要はあるまい」と感嘆させたほど、見事なものでした。
この見本をイギリスに送り、極印を注文しましたが、イギリスから到着した極印は拙劣で用をなさず、加納夏雄の手で修正しもちいることとなりました。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;とも展示があったしそこは信頼関係なのだろう
あまりテレビを観ないので詳しくはないが日本礼賛番組のネタにでも良い内容かもしれない&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;勲章の展示これが最も印象深い
撮影こそできないが生で近距離から大勲位菊花章頸飾をみられるなんて滅多な機会ではないだろう
それにしてもこの執念を感じるやけに細かい彫刻をみていると目眩がする
そのまま順路を進み褒章をみてやっと正気を取り戻した
紺綬褒章くらいなら手は届くだろうか&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;こうして気概もばっちり
明日からは学校に行くぞ&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;などと思いながら帰宅し安かったから買ってみたキートップに模様替えをし写真を撮ってsnsに投稿したところpcに映っていた&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;@hebishima_menou&quot;&gt;蛇島めのう&lt;&#x2F;a&gt;さんから反応をいただき気持ちの悪い対応をしてしまった
&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;@hebishima_menou&quot;&gt;めのう&lt;&#x2F;a&gt;さんの声と話し方とコメントから程よく分岐する話題が雑談配信としてあまりにも私好みで一昨日くらいから延々と雑談の消化をしている&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;やっぱり明日は学校に行かずにアーカイブを観よう&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>フィンランドグラスアート</title>
        <published>2023-07-25T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-07-25T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://slnq.github.io/post/20230725/"/>
        <id>https://slnq.github.io/post/20230725/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://slnq.github.io/post/20230725/">&lt;p&gt;東京都庭園美術館に行きグラスアートを観た．
この美術館に訪れること自体が初めてだったからか展示物よりも展示方法に衝撃を受けた．
いや少しでも調べたら以前は皇族が住んでいた家だったとわかったのだろうが，今回については何も情報を入れなかったことが功を奏したように思える．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jian-zhu&quot;&gt;建築&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;yu-shi&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.facebook.com&#x2F;tokyoteienartmuseum&#x2F;posts&#x2F;3277111219035620&#x2F;&quot;&gt;浴室&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;観覧の中でどうにも頭にこびりついて離れなかったのが&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.facebook.com&#x2F;tokyoteienartmuseum&#x2F;posts&#x2F;3277111219035620&#x2F;&quot;&gt;浴室&lt;&#x2F;a&gt;だった．そこにはタピオ・ヴィルッカラの&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;booknerd.stores.jp&#x2F;items&#x2F;636dc63eabc35c2466475db5&#x2F;image_gallery&#x2F;?index=5&quot;&gt;プリマヴェーラ&lt;&#x2F;a&gt;という火を感じる作品が置かれていたのだが，それ以上に美しく硬くも温かい水回りに驚いた．緑まじりの壁の上部を白くして圧迫感を解消したり，角を中心にした放射状の模様を描く石を浴室に使ったり，浴槽の3方を壁から離したり，現在ではみない曲線の便座だったり，すりガラスでなかったら入浴しながら青空を仰ぎ見られるのかなとか思ったり．
現代の日本でトイレと風呂が一緒になっていると嫌がられるわけだが，問題は一緒になっていることではなく狭いことだろう(家自体が狭いから仕方なく一緒にしているのだから，この議論は仕方がないのかもしれないが)．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;xin-guan&quot;&gt;新館&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;東京都庭園美術館の美術館の部分をすべて新館に託していて，新館への連絡通路を通って初めて美術館を感じた．新館には入ると売店と広い展示スペースがありいかにもな美術館なのだが，本館は皇族の邸だっただけあって博物館の様相なわけだ．そんなことを思いながら中庭の横の連絡通路を歩いていると私の方にカラスが飛んできた．目黒のカラスはなんだか艷やかに見えた．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;zhan-shi&quot;&gt;展示&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;zhao-ming&quot;&gt;照明&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;かなり影に気を使って照明が設置されており，薄く色彩豊かなガラスが綺麗で印象的だった．カイ・フランクの&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;bijutsutecho.com&#x2F;magazine&#x2F;news&#x2F;report&#x2F;27412&#x2F;pictures&#x2F;12&quot;&gt;アートグラス、ユニークピース&lt;&#x2F;a&gt;などはわかりやすいだろう．
ただ一部分かなり上から光を当てていて影が見にくい展示があったのが残念だった．グンネル・ニューマンのボウルという気泡がたくさん入った薄い緑の皿は外に広がるに連れて透明度がマシているが，光を真上から当てているため，濃い緑の部分の影がみられない．影が主体の展示ではないのだろうからこの指摘もどうかとは思うが．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;dobble-vase&quot;&gt;dobble vase&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;作品名のメモを忘れていたが，&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.google.com&#x2F;search?q=Tapio+Wirkkala+dobble+vase&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;ved=2ahUKEwjZq-O8_Z-AAxXcslYBHa-3DdgQ2-cCegQIABAA&amp;amp;oq=Tapio+Wirkkala+dobble+vase&amp;amp;gs_lcp=CgNpbWcQAzoECCMQJzoHCAAQExCABDoICAAQCBAeEBM6CAgAEAcQHhATUKgKWLsTYKkYaABwAHgAgAHAAYgB5gWSAQM3LjGYAQCgAQGqAQtnd3Mtd2l6LWltZ8ABAQ&amp;amp;sclient=img&amp;amp;ei=FpK6ZNnIAtzl2roPr--2wA0&amp;amp;bih=1015&amp;amp;biw=1068&amp;amp;hl=ja&quot;&gt;Tapio Wirkkala dobble vaseで検索&lt;&#x2F;a&gt;をすると似たものがたくさん出てくる．この作品がかなり好きだ．何が良いとかでは無くて単純接触効果なのだとは思うが．pz軌道の図にも思えるし重力や電磁気力のシミュレーションでもみたことがある気がする．好きなのだが，展示ではガラス棚に入れられていて上からみられないのが少し残念だった．&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.google.com&#x2F;search?q=Tapio+Wirkkala+dobble+vase&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;ved=2ahUKEwjZq-O8_Z-AAxXcslYBHa-3DdgQ2-cCegQIABAA&amp;amp;oq=Tapio+Wirkkala+dobble+vase&amp;amp;gs_lcp=CgNpbWcQAzoECCMQJzoHCAAQExCABDoICAAQCBAeEBM6CAgAEAcQHhATUKgKWLsTYKkYaABwAHgAgAHAAYgB5gWSAQM3LjGYAQCgAQGqAQtnd3Mtd2l6LWltZ8ABAQ&amp;amp;sclient=img&amp;amp;ei=FpK6ZNnIAtzl2roPr--2wA0&amp;amp;bih=1015&amp;amp;biw=1068&amp;amp;hl=ja&quot;&gt;画像検索の結果&lt;&#x2F;a&gt;をみてもやはり口の方からもみてみたいなと感じるわけだ．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;marutukusaro&quot;&gt;マルック・サロ&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;かなり衝撃的だった．これまで綺麗な曲線に透き通るガラスをみていたのに，いきなりガチガチな金網で拘束されたものがでてきたのだから．&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;bijutsutecho.com&#x2F;magazine&#x2F;news&#x2F;report&#x2F;27412&#x2F;pictures&#x2F;18&quot;&gt;この画像&lt;&#x2F;a&gt;に話したいことの殆どが詰まっている．まず真ん中の白い作品を観ては面白みが無いなと感じたわけだが，左の作品で金網の価値に少しだけ気づくことができた．ガラスの曲線美と金網の直線的な側面，もしくは非晶質たる乱雑さと格子状の規則正しさの対比は純粋に面白い．何か皮肉を込めているとか何らかの体制を批判しているとかも思ったが，多分そうでもなくて単純に面白くて美しくて行っているような気がした(真意はわからないが)．さて最も好きだったのは右の青い作品で，この写真からはわからないが影が良かった．恐らく金網をつけてからガラスを膨らませて，その後に金網を取ったのだろうと思うが，おかげで透明なガラスに格子模様がついている．その模様と造形の曲線のにより色数を少なくしつつもグラデーションを表現するドット絵のようにみえるわけだ．(そういえばドット絵でガラスを表現している&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;twitter.com&#x2F;16pxl&quot;&gt;@16pxl&lt;&#x2F;a&gt;の作品も好きだったな．)こういう現実に潜む離散的なものをみると嬉しくなってしまう．&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;gui-lu&quot;&gt;帰路&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;いいものを観られたなと高揚したまま庭園を一周して帰る．目黒の街並みは綺麗で歩いている人たちにもどことなく余裕があり心地よく駅まで歩いた．そんな上機嫌のまま駅に入ると当然の満員電車で余韻もなにもなくなってしまった．東京と地方で文化資本の差が...という意見にも賛同するが，満員電車に乗った時点で私への文化の浸透は初期化されるんじゃないかとさえ思ってしまう．
しかもそんな車内で大学生が「落単した！」と会話していたのも少し嫌だった．最初は「落胆した！」かなと思い久米田康治的な人だななんて破顔しつつあったが会話を盗み聞くうちに単位を落としたとわかり，私が落胆した．つまらない会話に耐えてよく頑張った．&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
